# js_homework_2_scope

## Ответьте на вопросы

* Что такое область видимости? Какие области видимости вы знаете?
> Ответ:
    Область видимости определяет доступность опреденной сущности(индификатора) в пределах определенной части кода. Области видимости бывают локальные и глобальные.
* В какой момент создаётся лексическое окружение и что в него входит?
> Ответ:
    Момент создания лексического окружения зависит от того где находятся объявления переменных. Если вне блоков и функций в глобальной области, то тогда когда происходит первый проход интрепретатора. Если переменная находится внутри функции или блока, то тогда когда идет обращение. Если функция возращает другую функцию и до возврата была определена переменная, то функция которая возращается перенемает лексическое окружение родителя.
    В лексическое окружение входят: переменные, функции, классы в зависимости от контекста.

* Чем функциональная область видимости отличается от блочной?
> Ответ: Функциональная область ограничивает переменные объявленные как const, var, let, блочная область ограничивает только const и let, var объявленный внутри блока будет ограничен лишь функцией.
* Где будет видны переменные, объявленные с помощью var, let и const?
> Ответ:Область видимости let и const и var зависит от контекста в котором они объявлены. Но есть исключение для var, он будет виден вне блока. 
* Изучите механизм замыканий, в каких случаях в JavaScript используют замыкания?
> Ответ:В тех случаях когда необходимо чтобы внутренняя функция имела доступ к контексту внешней функции. 

## Выполните задания

* Установи зависимости npm `install`;
* Допиши функции в `tasks.js`;
* Проверяй себя при помощи тестов `npm run test`;
* Создайте Merge Request с решением.

## Требования к заданиям:

* 6 и 7 Задачи "под звездочкой", их решать не обзательно, но будет круто, если сделаешь. Для выполнения нужно для их расомментировать тесты в файле `tasks.test.js`. Перед выполенением рекомендуем прочитать [документацию](https://developer.mozilla.org/ru/docs/Web/API/WindowTimers/setTimeout).
* проходятся тесты;
* осмысленные названия переменных и функций;
* использование const, let если необходимо;
* допускаем использование break только в конструкции switch-case;
* отсутствие невыполнимого кода (после return в функциях или в условиях, которые никогда не выполнятся);
* правильное использование return в функциях (корректно возвращать только одно значение).
